爆中國施壓對台灣總統就職噤聲 巴西議員公開祝賀蔡總統

〔記者呂伊萱／台北報導〕巴西國會眾議員馬丁斯（Paulo Eduardo Martins）今在推特曝光中國大使館信函，批評中國要求國會對台灣總統蔡英文就職一事「保持沈默」。馬丁斯說，這無疑是種冒犯，所以即使遲了，他也要恭賀蔡總統就職。

馬丁斯今透過推特公開一封中國駐巴西大使館的信函，並表示：「獨裁中國的大使館在一封信中建議巴西議員對台灣總統就職典禮保持沉默。這是冒犯。他說我們甚至不能祝賀總統。因此，即使我遲到了，我也要祝賀蔡英文總統就職。」

根據曝光的信函圖片，該信在台灣總統就職典禮前一週寄發給巴西眾議院。中國大使館在信中重申「一中原則」是國際社會的共識，也是政府間維繫關係的政治基礎。

中國大使館指出，台灣議題是中國內政、更直接牽涉中國核心國家利益，今年5月20日是「中國台灣地區領導人蔡英文」的就職活動，基於雙方關係，中國採取此提前與必要的方式告知議員們此議題的敏感性，避免議員做出單方面損及中國利益的舉動，包括發送祝賀消息或與台灣保持聯繫，中國對此高度重視。

外交部也回覆馬丁斯該則推文，代表我國政府與人民感謝他的祝賀；馬丁斯則再次回覆說，捍衛自由是他的榮幸。

於是twitter上巴西人就使用 #vivaTaiwan祝賀蔡英文

國際共識 台灣>支那

支那

25/5
武漢肺炎 人數 死亡
Brazil. 376,669 23,522

外交部 Ministry of Foreign Affairs, ROC (Taiwan) 台灣旗幟
@MOFA_Taiwan
回覆
@PauloMartins10
Thank you
@PauloMartins10
for congratulating
@iingwen
on her #Taiwan520 inauguration. The government & people of #Taiwan sincerely appreciate the friendship & support of #Brazil.
翻譯推文
上午7:35 · 2020年5月26日·Twitter Web App

中國台灣地區領導人蔡英文的就職活動